\subsection{Erzeugen eines neuen \INFPAKg}
\label{sec:wlkNeuesIp}
Wählt der Anwender auf der Startseite den Menüpunkt \componentLabel{\INFPAK erstellen},
gelangt er auf die in Abbildung \ref{img:wlkNeuesIp} dargestellte Ansicht. Hier
gibt er einen Titel für das neue \INFPAK ein. Zusätzlich kann er entweder eine
Datei auf der lokalen Festplatte auswählen oder eine \ac{URL} als Referenz
angeben. Die Schaltfläche für den nächsten Schritt wird erst aktiviert, wenn
mindestens ein Titel eingegeben wurde.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/neuesIp.png}
		\caption{Anlegen eines neuen \INFPAKg}
		\label{img:wlkNeuesIp}
	\end{figure}
\end{center}

Der Erfolg dieses Schritts kann folgendermaßen überprüft werden: Im letzten
Schritt sind alle angegebenen Referenzen noch einmal zu sehen. Hat der Anwender
eine Datei von seiner lokalen Festplatte gewählt, die noch \NOT auf dem Server
existiert, wurde sie ins Verzeichnis \code{work/storage} hochgeladen.

Die Dateien, die der Server kennt, befinden sich im Verzeichnis
\file{work/storage}. Der Benutzer wählt eine Datei aus, die es auf dem Server
noch \NOT gibt. Nachdem er auf die Schaltfläche für den nächsten Schritt
geklickt hat, wurde diese Datei in das \STORDIR kopiert. In der Datenbank
\code{packagingtoolkitdb} wurde in der Tabelle \code{digital\_object} ein
Datensatz für die Datei angelegt. 

Im nächsten Schritt betätigt er die \button{Abbrechen} und legt noch
einmal ein neues \INFPAK an. Dieses Mal wählt er eine Datei, die bereits auf dem
Server existiert. Im \STORDIR wird keine neue Datei erzeugt.

Der nächste Schritt zeigt die Ansicht in Abbildung \ref{img:wlkSichtWaehlen}.
Hier werden dem Benutzer die Sichten auf die \BASEONT zur Verfügung gestellt.
Eine Sicht enthält ausgewählte Klassen der \BASEONT und stellt somit eine
Filterfunktion auf diese dar. Wenn noch keine Sichten angelegt wurden, ist hier
nur der Menüpunkt \componentLabel{Mit neuer Sicht weiter} zu sehen. Der Anwender wählt
diesen Punkt aus und klickt auf die Schaltfläche für den nächsten Schritt.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/sichtWaehlen.png}
		\caption{Auswahl einer Sicht auf die \BASEONT}
		\label{img:wlkSichtWaehlen}
	\end{figure}
\end{center}

Nun sieht er die in Abbildung \ref{img:wlkKlassenAuswahl} dargestellte Sicht.
Hier kann er Klassen aus der \BASEONT auswählen und in seine Sicht übernehmen.
Die Klassenhierarchie ist in einer MindMap dargestellt, wobei die Klasse
in der Mitte die momentan betrachtete Oberklasse darstellt und die darum herum
angeordneten Elemente stellen deren direkte Unterklassen dar. Klickt der
Benutzer auf eine dieser Unterklassen, wird weiter in die Klassenhierarchie
hineingezoomt.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/klassenWaehlen.png}
		\caption{Auswahl von Klassen aus der \BASEONT}
		\label{img:wlkKlassenAuswahl}
	\end{figure}
\end{center}

Mit einem Doppelklick wird eine Klasse ausgewählt. Sie wird dann in die Liste
oberhalb der Schaltflächen übernommen und ihre Unterklassen werden beim Zoomen
nicht mehr angezeigt. Mit den Schaltflächen kann der Anwender in die Sicht
aufgenommene Klassen wieder daraus entfernen. Hat er alle gewünschten Klassen
ausgewählt, kann er die Auswahl als neue Sicht abspeichern. Dazu gibt er einen
Namen ein und speichert die Sicht mit der entsprechenden Schaltfläche. Um den
Erfolg dieser Aktion zu überprüfen, bricht er den Vorgang ab, legt ein neues
\INFPAK an und navigiert zu dem zweiten Schritt
\imageReferenceVgl{img:wlkSichtWaehlen}.

Hier ist die soeben angelegte Sicht jetzt zu sehen. Klickt der Benutzer auf
diese Sicht, sieht er im rechten Teil des Fensters die Klassen, die er
ausgewählt hat. Zusätzlich verifiziert werden kann das Anlegen einer Klasse in
der Datenbank \code{packagingtoolkitdb}. Die Tabelle \code{view} enthält die neu
angelegte Sicht. Die Tabelle \code{ontology\_class} enthält alle Klassen der
\BASEONT und die Tabelle \code{classes\_in\_view} ordnet die Primärschlüssel der
Klassen dem Primärschlüssel der Sichten zu, in denen sie enthalten sind.  

Nun kann er mit seiner soeben angelegten Sicht fortfahren. Im
nächsten Schritt ist die Liste mit den ausgewählten Klassen mit jenen gefüllt,
welche die ausgewählte Sicht enthält. Hier kann er die Sicht verfeinern, kann
sie aber \NOT um weitere Klassen erweitern.

Der nächste Schritt führt den Anwender zur Eingabe der Werte des \INFPAKg. Er
kann Werte für die Properties der ausgewählten Klasse eingeben und Individuen
der Klasse zur Speicherung auf dem Server erstellen. Die soeben ausgewählten
Klassen sind hier in einer Baumansicht dargestellt, die aufgeklappt werden
kann \imageReferenceVgl{img:wlkBaumansicht}. Klickt der Benutzer auf eine
Klasse, werden die enthaltenen Properties als Eingabeelemente dargestellt
\imageReferenceVgl{img:wlkDateneingabe}.
Für die Datatype-Properties kann er Literale eingeben, für die Object-Properties kann er Individuen auswählen. 

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/klassenbaum.png}
		\caption{Baumansicht der Klassen aus der \BASEONT}
		\label{img:wlkBaumansicht}
	\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/dateneingabe.png}
		\caption{Die Datatype-Properties werden als Eingabeelemente dargestellt}
		\label{img:wlkDateneingabe}
	\end{figure}
\end{center}

Bei Object-Properties werden die Individuen angezeigt, die entweder bereits auf
dem Server gespeichert oder in der \BASEONT vordefiniert sind. Der Benutzer
setzt ein Häkchen in die Box vor den Individuen und klickt auf die 
\button{Wählen}. Damit sind die Individuen für das entsprechende Object-Property
gespeichert.

\begin{center}
	\begin{figure}[h]
			\includegraphics[scale=0.4]{graphics/walkthrough/objectproperties.png}
		\caption{Die möglichen Werte von Object-Properties werden in einer Tabelle
		dargestellt}
		\label{img:wlkObjectProperties}
	\end{figure}
\end{center}

Hat der Benutzer seine Eingaben beendet, klickt er auf die 
\button{\INDIVIDUAL speichern}. Damit wird aus den eingegebenen Werten
ein \INDIVIDUAL erzeugt, das im \INFPAK gespeichert wird. Auf diese Art kann er
mehrere \INDIVIDUALp erzeugen und im \INFPAK ablegen. Ein neu erzeugtes
\INDIVIDUAL wird in der Tabelle im unteren Teil des Fensters mit seiner
\ac{UUID}  hinzugefügt. 

Möchte der Benutzer die Daten eines \INDIVIDUALg verändern, klickt er im Baum die
entsprechende Klasse an und dann in der Tabelle das \INDIVIDUAL, dessen Werte er
ändern möchte. Die Werte des ausgewählten \INDIVIDUALg werden nun in dem
Datenbereich des Fensters eingetragen.

Nachdem er alle Daten seines \INFPAKg eingegeben hat, klickt er auf die
\button{Speichern}. Das neue \INFPAK wird nun auf dem Server abgelegt. Der
Erfolg des Speichervorgangs kann im \TRIPSTORE überprüft werden. Dazu startet
der Anwender die \code{main}-Methode der Klasse \code{TripleStoreTest}. Diese
gibt den gesamten aktuellen Inhalt des \TRIPSTOREg im Terminal aus. Der Benutzer
kann nun überprüfen, ob alle erwarteten Tripel erzeugt wurden. Die erwarteten
Tripel sind in der Tabelle \ref{tbl:expectedTriples} dargestellt.

\input{tables/expectedTriples}

Auch in der Datenbank kann der Vorgang validiert werden. Die Tabelle
\code{information\_package} enthält einen Datensatz für das soeben gespeicherte 
\INFPAK. Enthält es eine Referenz auf ein digitales Objekt, das lokal auf dem
Server gespeichert ist, ist in der Tabelle
\code{digital\_object\_information\_packages} ein Datensatz eingefügt worden,
der das \INFPAK mit seinem digitalen Objekt verknüpft.
